老豆老母叫我學煮嘢食，我學唔識

老豆老母話我成廿歲人要學識自己煮嘢食，唔好成日出街食或者食即食麵。我本身對烹飪無乜興趣，不過覺得佢哋都講得啱，學識整幾味餸無壞，所以佢哋煮晚餐嗰陣我會去望吓幫吓學吓。
但係老母剩係會叫我企喺度睇唔俾我搞，老母手法切嘢乾淨利落調味全憑感覺我都跟唔到；老豆就會揼哂所有嘢俾我搞，我望住啲菜同肉都唔知要點做。
我又無乜心機去整，結果老豆老母攞住我夠肉塊鬧爆我，噉我真係切唔到勁薄嘅肉片呀嘛，又無留意到直紋橫紋點切，啲肥膏要切走佢，話我咁嘅肉煮出嚟點會好食呀？最後趕我出去廚房唔洗幫手。
各位巴絲打教吓我應該點做 有無烹飪嘅基本技巧同常識我需要知，我唔想又令老豆老母失望
p.s.我剩係識煲飯煎蛋整罐頭湯，有上網睇過人教煮嘢食但係都唔教基本功，啲懶人菜式根本係將所有材料撈埋一齊煮我唔覺得噉叫識煮嘢食囉

渣 ga

我好多都係睇菜譜整
初頭99下之後就識啦
Google咪得，再唔係你youtube睇下
同要講少少天份
我bf就係無天份嘅人之一
所有嘢撈埋你咪整西班牙海鮮飯嗰啲
屋企有焗爐會好好多

一字記之 試多d

一步一步黎
學煮野食 無人叫你一開始就九大簋
煮個白飯 炒一個蝦仁炒蛋 再加一個烚菜
個人黎講 已經係一個好唔錯開始

然後就蕃茄薯仔湯 蒸魚 鹵水雞翼

朝早 中午唔想落街食
就炒個飯 又一餐

煮野食 一開始一定唔會做得好
刀功呢家野 又唔係做飲食 自家人食
切得無咁好 根本就無所謂

最重要 係有無心

利申: 烹飪能力得5點的渣渣